奶共陳奕迅又名「單春」 只剩一粒睾丸

歌手陳奕迅（Eason）每次開騷都又唱又跳，傾力演出，但說到最經典，莫過於早年他在台灣的「爆蛋」演出。2002年四月，Eason出席台北某校園演唱會，在「安哥」時段踩斷音箱支架，右腳意外失足墮台，下體卡在舞台邊，右睾丸慘被撞破，Eason惟有強忍痛楚，繼續獻唱，騷後才趕往急症室求診。
Eason經一小時的去瘀手術後，仍須入院留醫五天，出院時要坐輪椅現身，上保母車一刻更瞇眼兼青筋盡現，「男人最痛」的一面表露無遺。幸院方表示其生殖能力未受影響，2004年更與老婆徐濠縈成功誕下女兒陳康堤，但自始Eason卻被網民獲封「單丸人」、「單蛋」及「爆袋迅」等抵死稱號。

幾時爆埋另一邊呢

殘忍的單丸非你專利

爆蛋都仲唱到歌

單丸也是正常

俾佢做到一袋歌神囉

爆咗左定右？